"Solo Brahma es el gurú." Este dicho del Upanishad representa una concepción muy universal de la divinidad. Brahma significa literalmente lo que es grande y hace que otros sean grandes. En otras palabras, Brahma es la Conciencia del macrocosmos, de todo el universo. El gurú no es otro que la Conciencia Suprema y no puede ser manchado por la parcialidad ni prejuicios ni cualquier proyección relativa de un mesías o gurú humano. Lo que es simplemente es. Si la Conciencia Suprema puede crear todo este universo, sin duda hay una manera sin mediación, directa de comunicarse conmigo, un microcosmos pequeno en este Macrocosmos infinito.

Y uno podría imaginar que una deidad Macrocósmico no es una pequeña dios de un determinado país o clase o sociedad de seres humanos exclusivos que merecen su misericordia. La diminuta mente microcósmica humana con sus prejuicios y finalmente entiende que "dios" no es que se pueden encontrar a través de cualquier forma finita, el material ni mental. Los libros sagrados y mesías y budas eran sólo aproximaciones de una verdad mística interior. Sólo aquellos que se atreven a cuestionar la raíz de su ser libre de estos apéndices posiblemente podrian encontrar la raíz de su ser libre de todo acondicionamiento relativo. No dualismo, o Advaita, es la idea de que en última instancia, la conciencia del microcosmos individual y el Macrocosmos colectivo son fundamentalmente lo mismo. Esto no quiere decir que mi conciencia se ha convertido en la conciencia del universo, que el ego se convierte en dios. Más bien, mi conciencia se ha unido en, ha estado aceptado, transformado, digerido, y finalmente asimilarnos por la conciencia viva del Macrocosmos activo. El microcosmos ya no es una entidad separada creando reacciones negativas y contaminando el mundo mientras huya de un sueño vacío a la siguiente. El microcosmos iluminada es una célula mental unificado con otras células mentales que forman un macrocosmos, un cuerpo colectivo de mentes. Aquí, no se puede traer apegos, los prejuicios, ni ninguna otra cuestión de control para el ego. En el momento en que se presenten, el Macrocosmos rompe todo que no pertenece a su orden. Se necesita mucho tiempo, evolución y de ensayo y error para encontrar un flujo de unidad en el macrocosmos. Hay que desaprender el ego socialmente acondicionado y adoctrinado, junto con todos sus instintos mentales y biológicas hereditarias con el fin de aprender el camino de Brahma.

Sólo los que nacen con facultades intuitivas desarrollados pueden entender estas verdades sin seguir los maestros o caminos. La vida enseña de alguna manera estas lecciones internas. Sospecho que estas mentes están "preparados" con este conocimiento desde el nacimiento y que fue probablemente aprendieron antes. Platón vio todo el conocimiento como algo que ya se ha aprendido. Lo que experimentamos aquí en el mundo finito son recuerdos de verdades ya conocidas. El genio, de acuerdo con este punto de vista, no es nada más que tener a disposición de uno lo que ya se ha aprendido. Orientación espiritual se desarrolla de manera innata en algunos simplemente como el arte o la música o las matemáticas se desarrolla de manera innata en otros.

La idea de un gurú humano o un maestro espiritual es para ayudar a comprender estas verdades cardinales fundamentales de la no-dualidad, o <em>advaita</em>. Un gurú es aquel que ha caminado ese camino y es capaz de mostrar a los demás. Sin embargo, la mayoría de las veces, un concepto de gurú no es más que un opiáceo para una personalidad desesperada y separado de la vida del universo debido a su ignorancia y egoísmo. La creencia es mayormente compulsión desesperada y la idea de un gurú es a menudo una espada de 2 filos. Normalmente, cuando se habla con usted acerca de los gurús quieren convertirte con alguna idea. A menudo quieren que otros se juntan con ellos bajo alguna omnipotente mesías, gurú, y su religión o institución. Ellos realmente no quieren tener sus propias experiencias pero prefieren sólo adoptar las ideas y tradiciones de los demás para encontrar seguridad y refugio. Cuanto más absoluta la idea, más eficaz es el opio y la más aplacado es la compulsión del pequeño ego temeroso y separada de agarrarse a algún tipo de significado.

Si uno pasa y sale de estas ideas limitadas de un gurú, entonces tal vez uno puede realmente entender algo de otro ser humano, que es sabio y compasivo y sólo tiene su bienestar en mente.

Llegué a creer que Anandamurti fue un verdadero gurú. Nunca lo conocí en forma física. Yo estaba convencido de su carácter especial debido a sus discípulos. Estos seres humanos excepcionales consideron Anandamurti como su gurú y que, naturalmente, me dieron una cierta reverencia hacia su maestro. Había una vez un maestro sufí que sabía de Anandamurti y lo respetaba mucho. Él envió a uno de sus propios discípulos a verlo. El discípulo fue, pero sólo vio un espectáculo absurdo de seguidores dogmáticos corriendo alrededor en un espectáculo guru-devoto absurdo. El maestro le reprendió y le dijo que sólo el estaba juzgando por las apariencias externas. Lo que debería haber visto es que el maestro (Anandamurti) era tan grande que él aceptó todas las personas, incluso los payasos.

Afortunadamente, despues de chocar tanto con la muestra de control de los vendedores espirituales, pude conocer a algunos de los discípulos más maduras de Anandamurti, tanto monásticos y laicos. En general, la comunidad de Ananda Marga era muy respetable. Había gente de todos los estratos de la sociedad trabajando y moviéndose juntos bajo la inspiración del Anandamurti. Los problemas residían en su mayoría con la institución monástica después de la muerte de Anandamurti.

Los meditadores más maduros no tenían dudas sobre la divinidad de su maestro, pero nunca fueron dogmática al respecto ni trataron de imponerla a los demás. Ellos pusieron su significado en hacer el trabajo práctico y la práctica espiritual sincera. Cerca de estos discípulos maduros se podía sentir una cierta ligereza y la expansión de la mente que nos ayuda a darse cuenta de que el gurú es profundamente dentro, en el interior de nuestro sentido más profundo de la paz. Esta influencia hace la meditación mucho más clara y pacífica. Parecía imposible aferrarse a cualquier forma de maestro cuando uno se siente uno con el macrocosmos viviente de Brahma. Empecé a ver una luz interior que irradiaba en todas las formas que se me pasó por la mente. Vi el mismo espíritu, tanto dentro como fuera. Me convertí en la certeza de que yo no era mi cuerpo ni mi mente y entonces, ¿cómo era posible aferrarse a alguna forma gurú humano? Sin embargo, ninguno de estos maestros mayores trataron de imponer esta forma sobre mí. Espero que las historias que yo también digo de ellos se espera ayudar a otras personas aprecian la filosofía y las prácticas espirituales de Anandamurti.

Cuando llegué por primera vez en Ananda Nagar conocí a un yogui que me contó algunos secretos muy útiles. De inmediato me acceptó en su confianza. Me miró intensamente y me sentí como si yo estuviera siendo escaneada. Lo primero que me dijo fue un consejo de <a href="http://elmisterio.org/los-celibes-y-el-sexo-2/">cómo transmutar las energías sexuales</a>. Nunca había escuchado una charla de un monje sobre cosas habladas tan abiertamente, pero con tanta inteligencia y pureza. Lejos de ser fantasías perversas o hipócricias de un monje supuestamente célibe, fue la visión más práctica en el deseo que yo había oído hablar de mi vida. Como hombre joven yo apreciaba mucho sus puntos de vista. La segunda cosa importante que me dijo es que algun día Ananda Marga probablemente terminará matando a sus propios santos. Se rió mucho, pero que hablaba en serio. Era inconcebible para mí en ese momento. Además, parecía como herejía porque todos los demás sólo se hablaba de cómo era tan genial Ananda Marga y cómo Anandmurti dejó todo su poder y la gracia en esta organización! Ahora, 20 años más tarde, veo lo que quería decir.

Más tarde, en otra visita, me dijo cómo los yoguis pueden dejar sus cuerpos y viajar a través de las dimensiones internas del tiempo y el espacio. Dijo que era otra realidad en la que no existen estos factores relativos de tiempo y espacio. Fue un Tierra de Suenos que era aún más real que la realidad física, una especie de repositorio astral de toda experiencia humana y la memoria, pasado, presente y futuro. Dijo que se podía saber lo que usted necesita saber y conocer a todo aquel que tenía que conocer en este plano de la realidad. Yo estaba ansioso por visitar este Salón de los Inmortales. Me dijo cómo salir de mi cuerpo y en qué momento de la noche que podía hacerlo. Salí de la conversación con el deseo de ver si podía de alguna manera saber algo del maestro de estos grandes hombres con que me encuentro y fue inspirado por. Más tarde en la noche segui la técnica prescrita. No pasó nada en ese momento. Más tarde me dormía y entonces empezo a trabajar. Me desperté por completo con una sacudida santa del rayo espiritual en mi columna vertebral. Podía sentir la kundalini ascendiendo. Podía sentirlo silbante a través del líquido cefalorraquídeo que se concentra en el interior del cerebro. Cuando se introduce dentro de la cabeza sólo había luz y sonido, cada color era de blanco y cada sonido dentro de Om. Durante toda la noche hubo un vórtice remolino de energía que se mueve alrededor de la corona de mi cabeza. No tenía forma, solo el sonido y el color. Yo estaba totalmente despierto, pero cuanto más la kundalini se elevó más que entré en un estado muy consciente de trance. Era más real que cualquier cosa jamás había experimentado. En lugar de un mundo de formas y de masas, todo estaba muy bien y la vibración calmante. Comprendí cómo el chakra de la corona y la glándula pineal era el receptor y el canal para entrar en el Macrocosmos infinito. Todo tenía sentido como idea pura. No había miedo o la incertidumbre de esta realidad desconocida. Todo era felicidad y me sentí muy libre y puro. Me di cuenta de que mi cuerpo estaba acostado en mi cama en un trance, pero que mi conciencia estaba muy claramente en el presente, sin nombres y formas. De vez en cuando me vería la forma de Anandamurti y toda la escena vibracional se convertiría en algo más parecido a un sueño, sólo que mucho más real y lúcido. Pensé "esto es un sueño", pero yo sabía que era un tipo muy especial de sueño. Todavía a día de hoy recuerdo tan claro como un estado “despierto” de conciencia.

Escribo sobre este tipo de cosas no para enseñar, sino para afirmar que estos fenómenos son reales y que existen sistemas humanos de la práctica que puede enseñar métodos para alcanzar tales experiencias. No me gustaría la responsabilidad de enseñar estas técnicas muy avanzadas a los demás y riesgar errores peligrosas. Sin embargo, él puede hacer lo que hice justo antes de que me enseñaron la técnica mencionada en el ensayo. Creo que hay ciertos requisitos previos para estas experiencias y que no vienen al azar. Y para demostrar que el Tantra es una ciencia intuitiva y que estas experiencias son replicables, tengo que decir que un poco de cómo se puede hacer.

Primero hay que entender Yama y Niyama y luego tomar iniciación tántrica. Después de mucha práctica uno puede despertar el Kundalini por encima del chakra Manipura (el ombligo) en el Anahata (el corazón espiritual). No estoy hablando de una experiencia de una sola vez o una experiencia inducida por las plantas de poder. Hay que sostener la kundalini en el anahata durante la meditación todos los días durante un mes. Va a estar constantemente hambre y nada va a llenar su apetito. Su mente estará loco de la intoxicación divina y la alimentación va a ser doloroso, pero necesario a fin de continuar la transmutación divina. Lo más probable es llegar a ser muy delgada y quemar casi toda la grasa de su cuerpo. Todos los recuerdos buenos y malos de su existencia anterior serán purificados en el fuego de kundalini.

El guru vendrá a ti con regularidad en los sueños. Se le mostrará la sombra de su existencia para que pueda renunciar a ella. No para castigo sino para la purificación tu gurú vendrá como el terror divino. Una vez más, después de que la primera experiencia se ha mencionado en el ensayo, mi conciencia volvió a dejar mi cuerpo y entró en Tiempo del Sueño. El vino a mí con un verdugo encapuchado y le ordenó ejecutar una espada a través de mi ombligo. Él hizo. Era más real que un sueño. Estaba aterrorizada hasta que sentí que no había miedo, sólo felicidad. Ya no podía sentir el ombligo de mi cuerpo sutle ni el mundo astral de nombre y forma. Ya no era un gurú para perseguir. Sólo había luz. Yo estaba en el elemento cósmico "aire" de la idea pura. Permanecí allí, incluso fuera de este misterioso sueño. Todo el mundo pensarán que eres un loco y es probable que los restos de su ego serán aplastados y humillados por completo.  

Moviéndose lentamente pero seguramente no es siempre una mala cosa. Primero uno debe amar el mundo y todas las personas, mientras que la purificación de la mente y el cuerpo. Deje que su Atman ser un testimonio de una vida vivida en plenitud y con propósito humano completo. Cualquier sufrimiento restante se quema las semillas de samskãra y permite la entrada de más felicidad en su mente. El sufrimiento florece en el amor divino a través de servir a los demás. Se abandona a sí mismo incluso en perfecta dulzura. Es solamente en esta devoción pura que uno debe tratar de poner en marcha a partir de este mundo para entrar en el siguiente. Es sólo en este estado que uno tiene la gracia necesaria para ello.

A día de hoy todavía estoy tratando de darse cuenta de la importancia de estas conversaciones detalladas con la aparición del gurú. Tal vez no era absolutamente necesario que él aparece como un ser humano a otro ser humano en un estado de sueño lúcido, pero fue un toque muy personal y afectiva de algo o alguien muy sublime. A medida que los años pasan estas revelaciones han vuelto aún más clara y la vida tiene más sentido. No fue mucho lo que pude entender como un poco novato espiritual en mis años veinte. Fueron experiencias que por su naturaleza necesitan un tiempo de vida completo a hacerse realidad. Aunque nunca he predicado o tratado de convencer a los demás acerca de la divinidad de Anandamurti, nunca he dudado esta influencia en mi vida. Durante muchos años yo ni siquiera hablo de él. Fue una lucha sutil de forma con lo sin forma, y la idea de que el arquetipo gurú realidad puede aparecer con una forma humana. Siempre me consideré este último como una posibilidad relativa y no quería que mis experiencias para ser una especie de "prueba" para el ego para hacer ideas fijas sobre el infinito. Este es un error sutil que causa un gran daño a una ideología de otro modo puro, si se trata de uno con sus conjuntos personales de las ideas o de la ideología de una sociedad espiritual. Si misterio, sutileza y pensamiento libre sustituido por la concreción y la conformidad, entonces sólo el dogma permanecerá. Los seres humanos armados con las ideas exclusivos siempre terminan creando problemas por sí mismos y los demás. Yo siempre trato de hacer referencia a las ideas filosóficas de A'nandamu'rti que la Conciencia Suprema es infinito y sin forma. Con los que trató de imponer la forma absoluta del gurú, sólo vi la la fabricación de una religión y pronto aprendí que no tenía sentido discutir estos asuntos. Con los años he enseñado la meditación sin forma con un sistema totalmente diferente a mis amigos sin hacer referencia a Anandamurti. Sin embargo, muchos de mis amigos siguen teniendo experiencias profundas y sueños de Anandamurti similares a lo mio. Es algo que sólo sigue creciendo en silencio dentro de mí y otros. Él mismo se limitó a decir que era, es y seguirá siendo un misterio. Sin embargo, la filosofía que dejó es muy clara, racional y lúcido. Espero que los demás encuentran algo especial en sus obras que yo estoy compartiendo. Ellos fueron recopilados como libros, pero todos ellos se basan en conversaciones que dio durante varias décadas a miles de personas.

 Las técnicas en Ananda Marga eran muy eficaces en el despertar de la kundalini, la fuerza divina latente dentro de uno que despierte las cualidades latentes, espirituales. Es como un serpiente enroscada en el base de la columna que despierte con la concentracion mental. Como sube y avance por la columna vertebral uno va desarollando la consciencia por despertar la actividad sutil en las glandulas y organos y sus centros nerviosos en la columna vertebral. Esa experiencia atraves del desarollo de la biopsicologia sutil resulta en varios estados de samadhi– union con la consciencia infinita. En samadhi el aliento se suspende, el corazón es muy lento, y los pensamientos se placan. Asi, uno tiene una realizacion de bienaventura sobre la vida interna y su lugar apropriada en el universo.

Empecé a entrar en el estado de samadhi sin aliento muy regularmente despues de mi visita a Ananda Nagar. Aunque era muy intensa, las prácticas dieron la mente y el cuerpo la cantidad máxima de la transformación biológica, psicológica y espiritualmente posible. Sin embargo, nadie me enseñó con eficacia cómo llevar el kundalini hacia abajo. Durante años yo era como una máquina que funciona a su capacidad acelerado. A veces me fuí en trance mientras yo conducia y mi amigo tuvo que agarrar el volante. A veces me caia y desmayaba mientras un estado de ánimo espiritual. Mi cuerpo una vez saltó 2 pies en el aire cuando el kundalini despertó mientras yo estaba sentado en la postura del loto. No puedo saltar ni de lejos tan alto en loto si lo intento con mi mejor esfuerzo y aunque utilice mis rodillas a rebotar. Este levantamiento constante de la kundalini en mí efectúaba otros también, sobre todo para el bien, sino también negativamente.

Fui rechazado por muchos monasticos inmediatamente después que ellos sabían que yo estaba teniendo estas experiencias. Me dijeron en varias ocasiones por varios monjes que si yo quería esos altos estados de samadhi y realización, entonces yo estaba en la organización equivocada. Al principio pensé que esto era absurdo. Yo sólo había hecho las prácticas que me habían enseñado. Samadhi, trance espiritual, se supone que sucede cuando el kundalini despierta después de la práctica sincera. Supuestamente, es la meta de la yoga. Probablemente habría estado bien con ellos si tenían estas experiencias ellos. Muchos hablaron sobre mis experiencias mucho más que yo dentro de sus círculos de chismes. Finalmente admitieron mis experiencias eran reales, pero dijeron que me iba a morir antes de los 40 años a causa de la intensidad del kundalini. Lejos de ser un complemento positivo, sino que también propagaron rumores perversas sobre mi familia, incluso mi madre!

Durante la recepción de dicha divina en el interior, recibí tanto odio desde fuera. Por tantas experiencias fuertes, me volvi muy sensitiva a la vibracion mental de los demas. A veces yo pensaba los pensamientos y sentí los sentimientos de otros cuando yo estaba cerca a ellos. Sentí unificado con todos y podia identificar las malas intenciones que tenían hacía mi. No había absolutamente ninguna posibilidad de desarrollar un ego inflado de estas experiencias porque estaba constantemente negado por el diálogo negativo sobre mí. Más tarde, me di cuenta de que yo estaba en la sociedad equivocada. Yo sabía que yo no era perfecto, pero yo no era la persona narcisista que me hicieron para ser. “Lo que Pedro dice sobre Pablo dice más sobre Pedro que sobre Pablo,” me di cuenta. 

Salí de estas prácticas de meditacion en su totalidad. Las personas que me enseñaron ellos me odiaban con tal intensidad que me sentía un dolor tremendo en mi cabeza cada vez que trataba de meditar con su sistema.  Su tantra es un sistema cerrado que ellos tienen acceso y prescriben mantras y nombres espirituales a otros.  <a href="http://elmisterio.org/tantra-de-la-luz-y-de-la-oscuridad/">No puedo recomendar este organizacion como entero, todo depende en quien da la iniciacion.</a> El colapso de su sociedad espiritual es sino una prueba de esa falta de madurez espiritual y la capacidad de crear un ejemplo para otros. Para seguir utilizando su sistema fue un gran vulnerabilidad de la “seguridad” y un riesgo para mi bienestar. Era como si hubieran suspendido mi acceso al espíritu a través de sus canales de enseñanza. Bien, eso me dio la oportunidad de descubrir lo que es realmente el Tantra, independiente de grupos religiosos dogmáticos. Sin embargo, siempre he mantenido una gran relación con los acharyas o maestros de esta sociedad que conocí que realmente entienden sus propias prácticas. Si yo no hubiera conocido a estas pocas excepciones, entonces yo consideraría mi tiempo con esta sociedad como una pena de prisión.  Si yo habia podido quedarme mas tiempo con estos maestros verdaderos, entonces habia sido como tiempo en el cielo.

Dejé el abrigo de una sociedad espiritual sin saber cómo llevar el kundalini hacia abajo, o al menos que no sea tan intenso y hay que recordar que este proceso probablemente me va a matar si no se calma. Mi renuncia de esa sociedad de yogis fue una gran bendición. Me di cuenta de que la gente me quieren de nuevo, a pesar de que tenía estos extraños fenómenos que ocurren dentro de mí. Siempre me sentí querido y aceptado por la mayor parte de mi existencia y siento que esta aceptación social me dio la confianza para estar bien conmigo mismo y comenzar a explorar nuevos territorios del ser interior. Me sentí más a gusto en una ferretería que en una sociedad espiritual de mentes ambiciosos.

Mis experiencias de meditación regresaron con aún más intensidad y originalidad. He desarrollado gradualmente mi propio sistema de la práctica. A lo largo de estos años nunca dejé de tener sueños de Anandamurti en que siempre me dijo pistas muy interesantes. Él nunca me dio nada de informacion facil, sino que simplemente me guió hacia la comprensión de la práctica espiritual. Me di cuenta de que ni siquiera necesito meditar más, pero Anandamurti continuó a darme experiencias que profundizaron mi comprensión de la meditación. Ha sido una gran aventura.

Durante este tiempo, me hice amigo de Pluma Blanca, un yogui maya de Campeche. En nuestras primeras reuniones compartió sus puntos de vista sobre el tantra del árbol. Él siempre se sentaba en la meditación bajo el árbol de ceiba. Me recordó cómo Anandamurti dijo que es bueno para meditar bajo el árbol de neem. Recuerda como el Buddha logró la iluminacion bajo el arból Bodhi.

Uno toma el árbol como un símbolo para la meditación y al mismo tiempo tomando refugio real bajo el árbol y participando con su escudo de energía electromagnética mientras meditar. Según los místicos mayas “nada malo puede ocurrir bajo la ceiba.” La fuerza hacia arriba que crece fuera de la tierra ayuda a despertar la kundalini en el humano tambien, mientras que la fuerza descendente de convertir el aire en la masa y el desarrollo de raíces profundas en la tierra ayuda a volver la kundalini hacia abajo. La mente debe volar hacia arriba, hacia el espíritu, pero también tiene que volver a la tierra, al menos durante el tiempo que uno esté en esta tierra. Al igual que los yoguis de la India, Pluma Blanca dice que un yogui completa su práctica espiritual por traer el kundalini hacia abajo, desde la corona y hacia abajo en el corazón espiritual. Esto proporciona una base para la mente a mitad de camino a lo largo de la columna vertebral. Uno puede estar comprometido con alegría en la existencia aquí sin dejar de ser en un estado sutil de ser al mismo tiempo mantener a uno mismo en la tierra y en el cuerpo. Al igual como la gran ceiba, uno se extiende de alta en el cielo al mismo tiempo que uno se enraiza profundamente en la tierra. La fuerza de kundalini sin guiar finalmente puede liberar uno pero puede matar a su cuerpo si no tiene cuidado. Uno se apega a la felicidad y la experiencia espiritual, pero hay que saber cómo equilibrar esa bienaventura. Es mejor ahorrar la intensidad de cuando en realidad es hora de dejar todo el trabajo en el mundo y por lo tanto el cuerpo físico, y nunca antes de este tiempo. Al igual que el Upanishad dice, “deseo de vivir 100 años mientras trabajar en la unidad alegre con Brahma.”

Cuando digo a la gente que no importa cuán insignificantes las circunstancias en la vida se parecen, y no importa cuánto haya sufrido y que siempre hay significado para ser encontrado en cualquier situación, a veces la gente se ofende. Esto es especialmente cierto con mis amigos activistas. Han visto tanta injusticia y sufrimiento en este mundo que es bastante racional para ellos dudar de alguna clase de "orden superior" o significado en esta existencia aparentemente absurda. Cómo puedo hablar de la verdad y la belleza en un mundo como éste? Admito que estoy bastante afectado por sus críticas honestas. A veces me hace sentir un poco burgués. Sin embargo, para ser justos conmigo mismo, no estoy hablando de sistemas de creencias que son convenientes para una mentalidad de clase o un estilo de vida dependiente de la explotación de otros para que pueda sentarme en mi sillón y reflexionar sobre la verdad y la belleza mientras que los monstruos como Clinton, Obama, Blair, Trump, Putin, Kim Jong, etc. están exterminando la humanidad.

He llegado a esas conclusiones, no a través de la comodidad, sino a través de la austeridad, no por la fe, sino por la experiencia. Nunca he tenido mucho en esta vida y cuanto más vivo, menos parezco tener. Sea lo que sea que no haya renunciado voluntariamente me quitan de todos modos. Ese es el camino de la contemplación. Esto es la felicidad y la libertad.

El tantra maya, como el tantra y el taoísmo, fue desarrollado por personas que no poseían casi nada y vivían en los bosques o en las montañas. Siempre encuentro esto como una fuente de inspiración y espero que otros puedan ver que hay un gran potencial para encontrar formas prácticas de la espiritualidad que no son productos de la dialéctica histórica, que no fueron creados para la comodidad del imperio, o para el confort de la clase gobernante, o, en tiempos modernos, el mercado pseudo-espiritual. No pido que todos se conviertan en ascetas como los yoguis y taoístas, pero si pueden encontrar la felicidad con casi nada, entonces quizás aquellos de nosotros que sean más cómodos aún miserables empezamos a entender de lo que están hablando estos "inadaptados."

La Meditacion Maya, o Tantra Maya es una síntesis entre las antiguas practicas espirituales de los mayas y la meditacion clasica de tantra de la india. Tantra es una combinacion de dos palabras sanscritos, “tan” y “tra.”  Tan significa inercia.  Tra significa expansion.  Tantra, por eso, es la practica de expandir la consciencia desde la inercia.  Es el sistema de la meditacion y la yoga racional e etica para evolucionar la mente.

Mi esposa era un estudiante de Quetzal Manik. Ella interpreta "maya" como las prácticas espirituales del pueblo maya. Son tradiciones de practica espiritual y la curacion que han pasado por muchos siglos de maestros a discipulos.

Cuando yo escribo de Tantra Maya, interpreto "maya" según la definición sánscrito: el misterio divino de la forma en que el ser infinito se esconde en el reino finito a través de cada ser sólo para desear finalmente un retorno a un estado de unidad esencial con la conciencia infinita. Por eso, Tantra Maya es el estudio avanzada de Tantra como sciencia intuitiva universal igual como la practica meditativa de las mayas, cuyas practicas meditativas y curativas son muy parecidas a las del Tantra Yoga del oriente. Tantra Yoga, igual como Tantra Maya, fue desarollado en las selvas por misticos y curanderos que vivieron en harmonia con la naturaleza.  Tambien las posturas de ejercicios y meditacion de ambos sistemas tienen los nombres de animales.  Los dos sistemas son ciencias practicos en que el practicante sigue ciertas disciplinas con la meditacion para descubrir y verificar el conocimiento teorético de estas practicas y tradiciones.

Pluma Blanca era un sanador, yogui, y astrólogo indígena maya. Todos eran una sola ciencia para él, sin embargo. Él me enseñó las técnicas de meditación necesarias para empezar a entender la astrología. Dijo que era una ciencia intuitiva que necesitaba la experiencia directa, mística. Se requiere que uno puede entregar su vida microcosmico al Macrocosmo, el universo vivo e entero.  Este tipo de experiencia mística era muy diferente de que yo había entendido previamente como el misticismo. Supongo que mis ideas eran más clásicos. Siempre me gustaron los Upanishads, Toaism y contemplativos como Meister Eckhart, Plotinus, and Ramana Maharshi. Representaban el conocimiento espiritual pico en mi opinión.  Tantra Maya es una forma muy elevada del místicismo natural. Su propósito es entender la pura subjetividad del "yo" interior, como en el misticismo clásico, sin embargo, al mismo tiempo desarrollar una profunda conexión con la creación natural. Uno contempla el espíritu dentro para la auto-realización, mientras que uno se conecta a los reinos sutiles de la naturaleza para trabajar y servir al Macrocosmos Divino.

Pluma Blanca también enseñó este estilo de meditación, aunque con más de un tono de  Zen con respecto al misterio de lo absoluto. Astrología, sin embargo, requiere un estilo diferente de la meditación. Uno no necesita ir hacia arriba, sino hacia abajo, hacia el centro de la tierra. Profundamente en armonía con la tierra, se empieza a sentir las atracciones de otros cuerpos celestes hacia el planeta y cómo afectan la conciencia humana y el campo electromagnético del planeta.  Uno sólo puede meditar de esta manera después de haber despertado el Kundalini a subir hacia arriba y sostenerlo en un centro superior. Mientras tanto, la mente superior del Macrocosmos ayuda al yogui para entender los secretos de la tierra abajo. El corazón espiritual o Anahata Chakra  es el lugar perfecto para este trabajo. Es en el centro del cuerpo, así como el centro de la mente. Es un centro espiritual más alto, mientras que al mismo tiempo que se mantiene el contacto con los niveles mentales más grossos de abajo. Puede guiar y purificar a ellos y llevar a los instintos más bajos hacia expresiones más puras de la conciencia espiritual. Es el asiento de la mente intuitiva (Vijinamaya Kosa) y da a uno un conocimiento profundo de uno mismo, los demás y el universo entero. Cuanto más puro es el corazón espiritual, el más puro es uno de conocimiento intuitivo. Uno no puede ser ambiciosos con este camino. Sólo meditadores maduros cuyas vidas ya están profundamente fundido en la vida del macrocosmos de Brahma pueden realizar estas prácticas.

Tal vez con una mayor investigación se puede encontrar un vínculo entre ellos y algunas escuelas de Shaeva Tantra (Tantra inspirado por Shiva). Tambien, comparto los escritos de Anandamurti aqui.  Anandamurti sistematizó las antiguas prácticas de los yoguis tántricos de la India con interpretaciones modernas muy lúcidos. Su filosofía se ha conservado en más de 200 obras que Anandamurti mismo dictó. Tantra Maya utiliza las prácticas de meditación espirituales mayas de Quetzal Manik junto con la filosofía de tantra de Anandamurti como guía racional y la inspiración para estas prácticas introspectivas sutiles.

<p><a href="http://elmisterio.org/es/4-cuentos-sobre-pluma-blanca/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">4 Cuentos de Pluma Blanca</a>

&nbsp;
Obras Completas de Tantra Maya: <a href="http://elmisterio.org/download-complete-works/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Descargar Obras Completas</a>




 <a href="http://elmisterio.org/books/la-rebeldia-tantrica-y-el-kundalini.pdf">Descargar "La Rebeldia Tantrica Y El Kundalini"</a>
